
\subsection{Ziel des Sprints}
{\small Autorin: Philine Egri}

\begin{itemize}
	\item Dev-Prod-Umgebung
	\item Netz von allen Entitäten
	\item Admin-Seite für Projekte live (ohne Backend)
\end{itemize}

\subsection{User-Stories des Sprint-Backlogs}
{\small Autorin: Philine Egri}

\begin{center}
	\begin{longtable}{|p{1.5cm}|p{5.5cm}|p{1.5cm}|p{1.5cm}|p{2cm}|}
	\hline
	Nummer & Name & Schätzung & Typ & Epic\\
	\hline
	\endhead
	121 & Qualitätssicherung REST-API (Backend) & / & User-Story & Tech\\
	\hline
	147 & Als Quernetzer möchte ich, dass auch im Netz und der Admin-Seite die gleichen Fonts und deren Styles benutzt werden, sodass diese nicht wie Fremdkörper wirken. & 5 & User-Story & Visualisierung\\
	\hline
	148 & Als Quernetzer möchte ich, dass ich im Admin-Frontend Projekte mit Organisationen verknüpfen kann. & 8 & User-Story & Inhaltspflege\\
        \hline
        131 & Als Nutzer möchte ich durch Logos schnell Projekte\slash Organisationen auf dem Netz erkennen. & 8 & User-Story & Visualisierung\\
        \hline
        122 & Testing REST-API & / & Aufgabe & Tech\\
        \hline
        111 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, vorhandene Projekte zu löschen & 3 & User-Story & Inhaltspflege\\
        \hline
        134 & Als Entwickler im Projekt möchte ich einen Überblick über das Projekt haben, auch wenn ich mal ein paar Tage aus persönlichen Gründen aussetzen musste & 8 & User-Story & Projekt-Orga\\
        \hline
        152 & Verwendung verschiedener Profile beim Bau des Frontends & / & Aufgabe & Inhaltspflege, Tech, Visualisierung\\
        \hline
        144 & Konfiguration Dev- \& Prod-Umgebung & 8 & User-Story & Inhaltspflege, Tech\\
        \hline
        72 & Einbindung von Lintern (statischen Code-Analyse) & / & User-Story & Tech\\
        \hline
        143 & Der Prototyp Server soll HTTPS verschlüsselt sein & / & Aufgabe & Tech\\
        \hline
        109 & Als Quernetzer möchte ich die Möglichkeit haben, Projekte zu erstellen und zu hinterlegen. & 5 & User-Story & Inhaltspflege\\
        \hline
        146 & Als Endnutzer will ich neben Projekten auch noch die Organisationen und Interviews im Netz sehen. & 5 & User-Story & Visualisierung\\
        \hline
        113 & Frontend-Tests realisieren & / & User-Story & Tech\\
        \hline
	\end{longtable}
\end{center}

\subsection{Liste der durchgeführten Meetings}
{\small Autor: Hartmut Knaack}

\begin{itemize}
	\item 19.04.20 | Planning
	\item 24.04.20 | Statusbericht\slash Backlog-Refinement
	\item 26.04.20 | Teambuilding-Spieleabend
	\item 27.04.20 | Statusbericht\slash Backlog-Refinement
	\item 29.04.20 | Dev- \& Prod-Umgebung
	\item 01.05.20 | Dev- \& Prod-Umgebung, Review
	\item 04.05.20 | Retrospektive
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Planning-Meetings}
{\small Autor: Hartmut Knaack}

\begin{itemize}
	\item Backend und Frontend sollen endlich miteinander verbunden werden
	\item Continuous Deployment Pipeline soll Entwicklungsstand vom master-Branch auf den Dev- \& Prod-Server ausliefern
	\item \glqq reale\grqq{} Darstellung der vernetzten Projekte\slash Organisationen\slash Interviews
	\item sichere HTTPS-Anbindung von Front- und Backend
\end{itemize}

\subsection{Aufgewendete Arbeitszeit pro Person$+$Arbeitspaket}
{\small Autoren: Maximilian Honig, Hartmut Knaack}

\begin{longtable}{|p{4cm}|p{2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{1.2cm}|p{3cm}|}
	\hline
	Arbeitspaket & Person & Start & Ende & Dauer & Artefakt\\
	\hline \endhead
	Interviews als Knoten im Graphen darstellen & Ralf Stürzner & 20.04.20 & 20.04.20 & 6h & Frontend Public  \\
	\hline
	Organisation als Knoten im Graphen darstellen & Bastian Springmann & 19.04.20 & 20.04.20 & 6h & Frontend Public  \\
	\hline
	Organisationen und Interviews im Netz sichtbar machen (Änderungen) & Bastian Springmann & 21.04.20 & 21.04.20 & 30m & Frontend Public \\
	\hline
	Hinzufügen von Projekten (Korrekturen Merge-Request) & Maximilian Honig & 25.04.20 & 29.04.20 & 10h 45m & Frontend Admin \\
	\hline
	Dokumentation REST-Api & Anton Rhein & 21.04.20 & 05.05.20 & 37h & Backend \\
	\hline
	Testing REST-Api & Anton Diettrich & 23.04.20 & 04.05.20 & 3h & Backend \\
	\hline
	Implementierung von SonarLint in CI-Pipeline & Hartmut Knaack & 21.04.20 & 29.04.20 & 15h & SonarLint-loganalyzer.sh, .gitlab-ci.yml \\
	\hline
	HTTPS-Verschlüsselung des Prototyps & Maximilien Karehnke & 17.04.20 & 17.04.20 & 2h & SSH-Konfiguration, SSL-Zertifikat \\
	\hline
	Konfiguration der Dev- und Prod-Umgebung & Hartmut Knaack & 18.04.20 & 04.05.20 & 7h 45m & Apache2-config, MariaDB-config \\
	\hline
	Konfiguration der Dev- und Prod-Umgebung & Maximilien Karehnke & 29.04.20 & 29.04.20 & 5h & Docker-Environment, Wiki-Artikel \\
	\hline
	Einbindung der Fonts und Styles der Quernetzer im Netz und in der Admin-Seite & Philine Egri & 22.04.20 & 04.05.20 & 3h 30m & Frontend Public, Frontend Admin \\
	\hline
	Einbindung der Fonts und Styles der Quernetzer im Netz und in der Admin-Seite (Review) & Hartmut Knaack & 01.05.20 & 01.05.20 & 45m & Frontend Public, Frontend Admin \\
	\hline
	Verknüpfung von Projekten mit Organisationen & Romy Kircheis & 01.05.20 & 04.05.20 & 10h 45m & Frontend Admin \\
	\hline
	Verknüpfung von Projekten mit Organisationen & Maximilian Honig & 01.05.20 & 04.05.20 & 6h 15m & Frontend Admin \\
	\hline
	Verwendung verschiedener Profile beim Bau des Frontends & Hartmut Knaack & 29.04.20 & 03.05.20 & 22h & Frontend Public, Frontend Private \\
	\hline
	Spring Boot Profiles für H2 als Entwicklungsdatenbank und MySQL für den Server erstellen & Bastian Springmann & 28.04.20 & 03.05.20 & 10h & Backend \\
	\hline
	Spring Boot Profiles für H2 als Entwicklungsdatenbank und MySQL für den Server erstellen (Testen) & Maximilien Karehnke & 04.05.20 & 04.05.20 & 8h &  Backend \\
	\hline
	Zeiten Sprint 4 dokumentieren & Maximilian Honig & 09.05.20 & 09.05.20 & 1h 30m & projektdokumen\-tation.tex \\
	\hline
	Hinzufügen von Logos im Frontend (Admin-Upload) & Maximilian Alexander Deichsel & 26.04.20 & 01.05.20 & 7h 15m & Frontend Admin \\
	\hline
\end{longtable}

\subsection{Konkrete Code-Qualität im Sprint}
{\small Autorin: Philine Egri}

Projekt wurde mithilfe von SonarCube analysiert. Daraus ergaben sich folgende Ergebnisse:
\begin{itemize}
	\item Backend:
	\begin{itemize}
		\item Bugs: 0
		\item Vulnerabilities: 0
		\item Security Hotspots: 9
		\item Code Smells: 5
	\end{itemize}
	\item Frontend-Public:
	\begin{itemize}
		\item Bugs: 0
		\item Vulnerabilities: 0
		\item Security Hotspots: 1
		\item Code Smells: 0
	\end{itemize}
	\item Frontend-Admin:
	\begin{itemize}
		\item Bugs: 0
		\item Vulnerabilities: 0
		\item Security Hotspots: 0
		\item Code Smells: 2
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Konkrete Test-Überdeckung im Sprint}
{\small Autorin: Philine Egri}

Backend-Testabdeckung mit IntelliJ: 64~\%

\subsubsection{Frontend-Coverage mit Jest}
{\small Autor: Hartmut Knaack}
\paragraph{Testbedingungen}
\begin{itemize}
    \item Testzustand: Commit-Hash 831e564d87c3a5b61f57afd52312c42867322613 (03.05.2020 20:30:38 +0200)
    \item Testverfahren: \texttt{npm test -{}-{} -{}-{}coverage -{}-{}watchAll -{}-{}coverageDirectory \$REPORT\_DIR/}
\end{itemize}

\paragraph{Frontend Admin} ~ \\
\begin{longtable}{|p{3cm}|r|r|r|r|r|}
        \hline
        Datei & \parbox[t]{1.8cm}{Anweisungs\-überdeckung [\%]} & \parbox[t]{1.8cm}{Zweigüber\-deckung [\%]} & \parbox[t]{1.8cm}{Funktions\-überdeckung [\%]} & \parbox[t]{1.8cm}{Zeilenüber\-deckung [\%]} & \parbox[t]{2.5cm}{nicht abgedeckte Zeilennummern} \\
        \hline \endhead
        App.js & 80 & 100 & 75 & 80 & 14 \\
        \hline
        index.js & 0 & 100 & 100 & 0 & 9, 15 \\
        \hline
        serviceWorker.js & 0 & 0 & 0 & 0 & \ldots 23, 130, 131, 132 \\
        \hline
        Interviews.js & 67 & 100 & 60 & 67 & 23, 44 \\
        \hline
        Organisations.js & 67 & 100 & 60 & 67 & 15, 22 \\
        \hline
        ProjectForm.js & 68 & 100 & 75 & 68 & \ldots 32, 33, 34, 38, 81 \\
        \hline
        ProjectTable.js & 86 & 50 & 100 & 86 & 12 \\
        \hline
        fetchData.js & 33 & 0 & 100 & 33 & 11, 12, 14, 16 \\
        \hline \hline
        Gesamt & 38 & 3 & 52 & 38 & \\
        \hline
\end{longtable}
Erfolgreiche Tests:
\begin{itemize}
        \item Test Suites: 4/4
        \item Tests: 6/6
        \item Snapshots: 1/1
\end{itemize}

\paragraph{Frontend Public} ~ \\
\begin{longtable}{|p{3cm}|r|r|r|r|r|}
        \hline
        Datei & \parbox[t]{1.8cm}{Anweisungs\-überdeckung [\%]} & \parbox[t]{1.8cm}{Zweigüber\-deckung [\%]} & \parbox[t]{1.8cm}{Funktions\-überdeckung [\%]} & \parbox[t]{1.8cm}{Zeilenüber\-deckung [\%]} & \parbox[t]{2.5cm}{nicht abgedeckte Zeilennummern} \\
        \hline \endhead
        App.js & 65 & 25 & 40 & 65 & 16, 20, 24, 30, 38, 51 \\
        \hline
        index.js & 0 & 100 & 100 & 0 & 8, 13 \\
        \hline
        serviceWorker.js & 0 & 0 & 0 & 0 & \ldots 32, 133, 135, 138 \\
        \hline
        GenericNode.js & 100 & 100 & 100 & 100 & \\
        \hline
        GenericPopUp.js & 100 & 100 & 100 & 100 & \\
        \hline
        Graph.js & 90 & 100 & 78 & 94 & 40 \\
        \hline
        InterviewNode.js & 86 & 50 & 75 & 86 & 26 \\
        \hline
        OrganisationNode.js & 86 & 50 & 75 & 86 & 26 \\
        \hline
        ProjectNode.js & 86 & 50 & 75 & 86 & 26 \\
        \hline
        fetchData.js & 33 & 0 & 100 & 33 & 10, 11, 13, 15 \\
        \hline \hline
        Gesamt & 50 & 9 & 48 & 50 & \\
        \hline
\end{longtable}
Erfolgreiche Tests:
\begin{itemize}
        \item Test Suites: 7/7
        \item Tests: 7/7
        \item Snapshots: 1/1
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse des Reviews}
{\small Autor: Hartmut Knaack}

\begin{itemize}
	\item Verknüpfung von Projekten und Organisationen im Admin-Frontend noch in Bearbeitung, Frontend-Selektoren existieren schon
	\item öffentliches Frontend passt sich durch gleiche Fonts besser in Quernetzer-Webseite ein
	\item Upload-Fenster erscheint bei Klick auf Upload-Button, muss noch mit Funktionalität gefüllt werden
	\item Logos zur Repräsentation von Projekten und Organisationen werden noch zusammengetragen
	\item Entwicklungs- und Produktionsserver ist in Bearbeitung
	\item Dokumentation der REST-API abgeschlossen
	\item Stabilität des Backend muss noch verbessert werden
\end{itemize}

\subsection{Ergebnisse der Retrospektive}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\subsubsection{Gut - \glqq Das fand ich cool\slash richtig\slash gut fürs Projekt!\grqq}
\begin{itemize}
	\item Mein Bierkasten
	\item Serverumgebung steht
	\item fast alle haben nun Programm-Code im master
	\item Diesen Sprint hat jeder sich eingebracht
	\item Kommunikation ist besser geworden
	\item Es geht langsam voran
\end{itemize}

\subsubsection{Danke - \glqq Liebe Alice, danke für deine Hilfe bei XY, dein Bob.\grqq}
\begin{itemize}
	\item Großes Dankeschön an Fabian für die viele Unterstützung im Backend.
	\item Danke an Anton D. für die gute Mitarbeit im Backend
	\item Danke Basti, Max \& Hartmut für die Dev-Prod-Konfiguration
	\item Danke Johannes - dafür, dass ich gerade keinen Kuchen habe
	\item Johannes für dein Verständnis und deine Fürsorge
	\item Danke an Maxi! Du bist der Beste! Du hast mir sehr geholfen und motivierst mich immer
	\item Basti, Max K: gutes Timing bei der Servergeschichte
\end{itemize}

\subsubsection{Verbesserung - \glqq Ich fühle mich wegen \ldots unwohl.\slash Jenes sollten wir anders machen.\grqq}
\begin{itemize}
	\item einige immer noch ohne Code im master - trotz Ankündigung
	\item wir müssen Ralf ersetzen
	\item wir steuern aufs Ende zu
	\item Ist unser Ziel fertig zu werden oder dass jeder genug Code beiträgt?
	\item Ralf ist weg \frownie
	\item ich habe immer noch so ein bisschen meine Probleme mit React - aber ich lerne langsam dazu.
	\item für manche: Bitte nicht vergessen die Zeiten einzutragen
\end{itemize}

\paragraph{Ralf ersetzen}

\paragraph{Code-Umfang}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
	\item jede Person muss genügend Code im Master einbringen
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} 
\begin{itemize}
	\item Balthasars Code mergen
	\item Romys Legacy\slash Removed-Code hochladen
	\item im nächsten Sprint mehr coden
\end{itemize}

\paragraph{React}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
	\item Probleme mit React
\end{itemize}
\subparagraph{Handlung} Wiki-Literaturempfehlung dient als gute Quelle.

\paragraph{Arbeitszeiten}
\subparagraph{Verbesserungsbedarf}
\begin{itemize}
	\item es werden nicht alle Arbeitszeiten eingetragen
\end{itemize}

\subsubsection{Idee - \glqq Ich hatte übrigens die Idee, dass \ldots\grqq}
\begin{itemize}
	\item wir mehr Tickets im Backlog haben sollten, bzw. langsam mal eine konkrete Vision des Netzes bzw. der Oberfläche haben
	\item Ich würde ne runde Feedback von allen gut finden, z.B. wie sie das Projekt bisher fanden, was sie gut finden, was schlecht, und ob sie denken, dass sie bisher was gelernt haben.
	\item wir uns 2 Wochen Urlaub verdient haben
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Product-Owners}
{\small Autor: Leonard Purschke}

\begin{itemize}
	\item Wiki-Beitrag für Projekt-Übersicht fertiggestellt, was beim Ein- und Aufarbeiten hilfreich ist
	\item nun alle Entitäten im Netz, Verbindungen noch zufällig: erfordert Story für Sprint 6
	\item Admin-Frontend macht weiter viele Fortschritte: Projekt hinzufügen (nur client-side)
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Software-Architekten}
{\small Autor: Fabian Mittmann}

\begin{itemize}
	\item endlich haben wir ein Netz mit allen Daten
	\item einige Teammitglieder entwickeln sich sichtbar weiter, sowohl in ihrem Wissen als auch methodisch
	\item es wird mehr und mit besserer Qualität getestet
\end{itemize}

\subsection{Abschließende Einschätzung des Team-Managers}
{\small Autor: Johannes Albrecht}

\begin{itemize}
	\item Die Teammitglieder unterstützen sich gegenseitig. Sie lernen voneinander und erledigen ihre Aufgaben dadurch schneller\slash effizienter.
	\item Für das Server-Ticket wurde großer Ehrgeiz entwickelt und somit noch mehr Ehrgeiz für das Projekt an sich.
	\item Die Technologien werden immer besser verstanden.
	\item Leider musste uns Ralf verlassen, weil er das Studium nicht weiterführen möchte.
\end{itemize}
